<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<dethi>
	<de>
		<noidung>Những chữ ACL là tên viết tắt của: </noidung>
		<dapanA>Arbitrary Code Language.</dapanA>
		<dapanB>Access Control Library.</dapanB>
		<dapanC>Access Control List.</dapanC>
		<dapanD>Allowed Computer List.</dapanD>
	</de>
	<de>
		<noidung>Nên cài mức truy cập mặc định là mức nào?</noidung>
		<dapanA>Full Access.</dapanA>
		<dapanB>No Access.</dapanB>
		<dapanC>Read Access.</dapanC>
		<dapanD>Write Access.</dapanD>
	</de>
	<de>
		<noidung>Sau khi một user được định danh và xác thực hệ thống, để cho phép user sử dụng tài nguyên bạn phải thực hiện điều gì?</noidung>
		<dapanA>Phải được ủy quyền.</dapanA>
		<dapanB>Được truyền lại.</dapanB>
		<dapanC>Được mã hoá.</dapanC>
		<dapanD>Được enable.</dapanD>
	</de>
	<de>
		<noidung>Quyền truy cập nào cho phép ta lưu giữ một tập tin?</noidung>
		<dapanA>Đọc.</dapanA>
		<dapanB>Sao chép.</dapanB>
		<dapanC>Hiệu chỉnh.</dapanC>
		<dapanD>Ghi.</dapanD>
	</de>
	<de>
		<noidung>Quyền truy cập nào cho phép ta hiệu chỉnh thuộc tính của một tập tin?</noidung>
		<dapanA>Hiệu chỉnh(Modify).</dapanA>
		<dapanB>Sao chép(Copy).</dapanB>
		<dapanC>Thay đổi(Change).</dapanC>
		<dapanD>Biên tập(Edit).</dapanD>
	</de>
	<de>
		<noidung>Các quyền truy cập tối đa nên dành cho user là gì?</noidung>
		<dapanA>Ít nhất là quyền đọc và ghi.</dapanA>
		<dapanB>Không có quyền truy cập.</dapanB>
		<dapanC>Đủ để thực hiện công việc theo chức trách.</dapanC>
		<dapanD>Toàn quyền.</dapanD>
	</de>
	<de>
		<noidung>Chính sách tài khoản nào nên được thiết lập để ngăn chặn các cuộc tấn công ác ý vào tài khoản của user?</noidung>
		<dapanA>Disable tài khoản không dùng đến.</dapanA>
		<dapanB>Hạn chế thời gian.</dapanB>
		<dapanC>Ngày hết hạn tài khoản.</dapanC>
		<dapanD>Giới hạn số lần login.</dapanD>
	</de>
	<de>
		<noidung>Sau khi một user đã được định danh (identified), điều gì cần phải làm trước khi họ log vào một mạng máy tính?</noidung>
		<dapanA>Xác thực với mật khẩu.</dapanA>
		<dapanB>Họ phải nhập user ID đã được mã hoá.</dapanB>
		<dapanC>Được truy cập với mức ưu tiên được thiết lập.</dapanC>
		<dapanD>Người quản trị phải enable để gõ vào.</dapanD>
	</de>
	<de>
		<noidung>Chiều dài tối thiểu của mật khẩu cần phải là: </noidung>
		<dapanA>12 đến 15 ký tự.</dapanA>
		<dapanB>3 đến 5 ký tự.</dapanB>
		<dapanC>8 ký tự.</dapanC>
		<dapanD>1 đến 3 ký tự.</dapanD>
	</de>
	<de>
		<noidung>Điều gì cần thực hiện đối với tập tin mật khẩu để ngăn chặn một người dùng trái phép crack vào các nội dung?</noidung>
		<dapanA>Hủy bỏ tất cả các quyền truy cập.</dapanA>
		<dapanB>Mã hóa tập tin mật khẩu.</dapanB>
		<dapanC>Di chuyển ngoại tuyến đến một đĩa mềm.</dapanC>
		<dapanD>Sao chép đến một tập tin mù nhìn với một tên khác.</dapanD>
	</de>
	<de>
		<noidung>Một IP flood theo các host phát tán trực tiếp đến một Web server là một ví dụ của loại tấn công gì?</noidung>
		<dapanA>Trojan Horse.</dapanA>
		<dapanB>Sâu.</dapanB>
		<dapanC>Tấn công IP.</dapanC>
		<dapanD>DoS phân tán (DDoS).</dapanD>
	</de>
	<de>
		<noidung>Để ngăn tấn công DoS, một quản trị mạng chặn nguồn IP với tường lửa, nhưng tấn công vẫn tiếp diễn. Điều gì có khả năng xảy ra nhất?</noidung>
		<dapanA>Sâu DoS đã lây nhiễm cục bộ.</dapanA>
		<dapanB>Tấn công đang đến từ nhiều host (DDoS).</dapanB>
		<dapanC>Một tường lửa không thể ngăn chặn tấn công DoS.</dapanC>
		<dapanD>Phần mềm Antivirus cần được cài đặt trên máy chủ đích.</dapanD>
	</de>
	<de>
		<noidung>Cách bảo vệ nào sau đây là tốt nhất để chống lại tấn công DoS kiểu làm tràn băng thông và bộ đệm của hệ thống?</noidung>
		<dapanA>Subnet mask.</dapanA>
		<dapanB>Cài đặt phần mềm bảo vệ Antivirus.</dapanB>
		<dapanC>Disable Web server.</dapanC>
		<dapanD>Chặn giao thức ICMP.</dapanD>
	</de>
	<de>
		<noidung>Các loại khóa mật mã nào sau đây dễ bị crack nhất.</noidung>
		<dapanA>128 bit.</dapanA>
		<dapanB>40 bit.</dapanB>
		<dapanC>256 bit.</dapanC>
		<dapanD>5y bit.</dapanD>
	</de>
	<de>
		<noidung>Cách nào sau đây là tốt nhất để chống lại điểm yếu bảo mật trong phần mềm HĐH?</noidung>
		<dapanA>A. Cài đặt bản service pack mới nhất.</dapanA>
		<dapanB>B. Cài đặt lại HĐH thông dụng.</dapanB>
		<dapanC>C. Sao lưu hệ thống thường xuyên.</dapanC>
		<dapanD>D. Shut down hệ thống khi không sử dụng.</dapanD>
	</de>
	<de>
		<noidung>Các mật khẩu nào sau đây là khó phá nhất đối với một hacker?</noidung>
		<dapanA>password83.</dapanA>
		<dapanB>reception.</dapanB>
		<dapanC>!$aLtNb83.</dapanC>
		<dapanD>LaT3r.</dapanD>
	</de>
	<de>
		<noidung>Một người dùng đã mua một máy tính xách tay đã nhiễm virus. Trên máy không chứ phần mềm Antinvirus và chưa được kết nối với mạng. Cách tốt nhất để sửa chữa máy tính xách tay là gì?</noidung>
		<dapanA>Nối mạng máy tính xách tay và download phần mềm antivirus từ máy chủ.</dapanA>
		<dapanB>Khởi động máy tính xách tay với đĩa antinvirus.</dapanB>
		<dapanC>Nối mạng máy tính xách tay và download  phần mềm antivirus từ Internet.</dapanC>
		<dapanD>Kết nối máy tính xách tay đến một máy tính cá nhân khác và diệt virus từ đó.</dapanD>
	</de>
	<de>
		<noidung>Các tập tin nào sau đây có khả năng chứa virus nhất?</noidung>
		<dapanA>database.dat</dapanA>
		<dapanB>bigpic.jpeg</dapanB>
		<dapanC>note.txt</dapanC>
		<dapanD>picture.gif.exe.</dapanD>
	</de>
	<de>
		<noidung>Loại mã nguồn độc hại nào có thể được cài đặt song khôbg gây tác hại cho đến khi một hoạt động nào đó được kích hoạt?</noidung>
		<dapanA>Sâu.</dapanA>
		<dapanB>Ngựa trojan.</dapanB>
		<dapanC>Logic bomb.</dapanC>
		<dapanD>Stealth virus.</dapanD>
	</de>
	<de>
		<noidung>Trong suốt quá trình kiểm định một bản ghi hệ thống máy chủ, các mục đích nào sau đây có thể được xem như là một khả năng đe dọa bảo mật?</noidung>
		<dapanA>Năm lần nỗ lực login thất bain trên tài khoản "jsmith".</dapanA>
		<dapanB>Hai lần login thành công với tài khoản Administrator.</dapanB>
		<dapanC>Năm trăm ngàn công việc in được gửi đến một máy in.</dapanC>
		<dapanD>Ba tập tin mới được lưu trong tài khoản thư mục bởi người sử dụng là "finance".</dapanD>
	</de>
</dethi>
